Tuli ette neekrut Juhan Jaanipoig Karsna ning andis Kogokonna kohtule üles, et tema kuu tõbine olewad ning palub, et kohus nende inimiste tunnistused protokollise wõttaks kes tema haigusest lähemalt teedwad. Tunnistajadeks andis Juhan Karsna üles: Rein Palsing, Josep Hanson, Kristian Kondkar ja palju muid.
Rein Palsing and tunnistust: et juba 11 aastad tagasi kui tema õitsi wahin om olnu, om Juhan Karsna öösite õitsi juures asemelt üleskaranu tännitanu kas metsa ehk tulle joosknud, maha sadanud ja ei ole peale selle tema esi sellest midagi teednud. Nüid 2 nädalit tagasi oli tema minu juures magamas ja karas ka tännitades asemelt üles, kus tema rõiwad ja raha, satte perast maha ja es tiia esi hommiku sellest midagi, sellest om nätta et tema sellest haigusest mitte paranenud ei ole.
Joosep Hanson and tunnist: Wist neli aastad tagasi, et tema oma aseme päält üles tulli ja nagas kõnelema, sis kõneli mina temale wastu ja ütli et sina olet kui ull, sis saie tema arwo ja tulli jälle makkama ja hammuku es tiia tema sellest midagi.
Kristian Kondkar andis tunnistust, Juhan Karsna Jani poig om oosite õisi man üles karanud, tänitanud ja minule pääle joosnud Seal wõtti mina teda kinni.
Otsus
Juhan Karsna palwe peale saab selle protokolli ärakiri temale wälja antud Keisrl. Tartu IV Kihelkonna kohtule ette pandmiseks alandliku palwega, et see tunnistused wandega kinnitata wõttaks.
Pääkohtumees: K. Rämman [allkiri]
Kohtumees: Kristian Kübar [allkiri]
abi: H. Leppisk [allkiri]
